女友父親中風，想請教社工一啲問題

佢家母同我女友係家中主要收入來源
4人家庭

所以需要d錢繼續出院後針灸或醫療開支或請人幫忙照顧
因為佢細佬得小學，冇可能照顧到一個成人

所以想知依d case有冇得拎少許綜緩幫補到d

如果資料唔夠我tg再詳細d講，因為都複雜之餘又都幾私隱

仲住緊院嘅話可以搵醫務社工幫手，佢地最多resource

同意，搵唔到先再問會好啲，因為太多資料其實會搞亂你地，另外問個陣可以問埋殘疾程度會唔會符合到可以拎傷殘津貼幫下

搵左，但都只係叫話去老人院
但老人院照顧其實仲差過醫院，擔心影響到情緒中多次風仲大獲

綜緩又因爲家庭複雜背景所以想知點解釋比較好，因為我知好多時都係睇你點解釋先拎到

有冇d做社工既巴絲可以解答下我

真係見佢日日好煩惱我好心痛

推一推

出院後既治療 係冇可能cover
社工/社處/醫務社會服務部 只會搞到公營醫療服務減免

問埋個醫務社工

有d for殘疾人士嘅資助，好似2 3千一個月
醫院可以幫你申請的

傷殘津貼

兩蚊搭車
傷殘津貼攞左先
仲有可以唔計你，淨計三人家庭睇下攞唔攞到綜援

傷殘check過，未太夠資格拎

你點check 印象係要醫生簽紙證明
好似失去工作能力已經有 失去自理能力就高額傷殘

申利 9up
btw提提你 如果係住公屋可以申請換個大單位 方便輪椅出入(需要的話)

中風後護理可以搵附近聖公會/保良局 可以問醫務社工資料 佢地都要排隊 輪到會可以有送飯 上門物理治療 家務幫助個d 物理治療最貴都係十九蚊個鐘 一個月四次到 中要靠病者自己平時自己做唔做

出院前 可以問醫生轉介去日間老人醫院 每日好似番學咁 有晏晝飯 同物理治療 職業治療 但最多比你番幾個月

殘津問醫務社工幫手比form 要睇程度 老綜唔建議申請 所有住係單位既人都要查數 私己錢都要查 同埋都要照顧下細佬感受 番學好易比人知佢老綜底

唔好expect 班醫務社工幫到你 我遇過3個 個個都係hea你 叫你快d出院 佢地close file

利申：老豆中風五年

中風通常都有，除非完全冇影響生活

巴打好詳細
你家父而家好返晒未？

我會再試下了解多d出院後支援工作，就係知現時好多社工hea底，所以我check定，就叫佢幫手搞就易d

佢地一家由細就係香港，但家父未黎夠7年，所以最基本要求就冇

如果爸爸未過70 又肯自己做運動 唔一定會好到無事咁 但起碼行到 食到 日常生活自己照顧到

不過中過風 屋企廁所可能要執下去地台同加扶手 再跌親可大可小 嚴重醫院既職業治癒會做家訪

我老豆係廢老 唔肯做 等奇蹟 無得救

醫生肯寫就得，醫務社工可以幫手搵醫生

你知唔知家父 家母係自己老豆老母
唔係加個你字就等於人地老豆老母
試著說 令尊 令堂

我知我嚴重off topic 唔岩就block我

正確叫令尊

一時醒唔起，我都覺得怪，之後會改返

佢都做醫護工作，所以佢都大概知剛處理
只係兩個返工，冇人睇先頭痛

希望令尊都快d康復完全

未夠7年基本上好多都冇

綜緩 全家有多於一半人超過7年就得